期權新手一問

想問下係無股票既情況下，long put/call 之後IDM 行使左，唔係應該會攞到錢？點解佢話會係攞到貨？

Long即係買
Long call/put = 買call/put
到左價內 你如果想行使
咁 call嘅話你行使就會變左入貨
Put嘅話你行使就會變左出貨
如果你唔想接貨你可以選擇平倉張call
如果你無貨你可以選擇平倉張put

想問下buy/sell to close 係行使 or 平倉?

To close梗係平倉

咁exercise 個位係叫乜野?

價內期權
In the money (ITM)

Long put要出貨？

到左價內你有權行使張put
咁行使嘅話就要出貨
Otherwise你可以close左佢（即係買返張put)

*賣返張put

咁ib買個啲係到左價內就可以行權定要到期價內？

咁long put 既 profit 係咪 = 行使價 - 出貨價？

呢個我知
European style: Expiration 先可以exercise
American style: anytime in-the-money

應該咁講
美股期權到左價內就可以即刻行權

睇下你點玩
如果你揸到佢expired
咁profit = (- premium + strike price - 市價)*100

ok, thanks. 想問下如果short put 接貨/short call 出貨既話，broker 會唔會收費？我知long 既行使會收。

呢個唔太清楚
你可以直接問下客服
問完順便話埋我知

咁巴打知唔知ib點行權

正常expired 嘅話
佢就會自動幫你行權/被行權

如果你想自己早啲行權

FAQs

唔該哂巴打咁想問如果冇貨揸住張itm short call到期會發生咩事

唔知brokers會點
你可以問下
其實得兩種架姐
1. 幫你平左張call
2. 幫你用市價買夠貨再比人行使

我估如果你個帳有錢就2
無錢就1

其實2個方式既理論payout有冇分別？巴打通常係點？

我想買 如果張call 到左 目標價 咁係會賣番俾邊個？
到左目標價 邊個會接？ 我成日唔明

其實同你買股票一樣
你$7買nio
你可以即刻掛單$100賣出去
無人買你又急賣嘅 你咪會降價 降到有人買為止
你唔急賣嘅 你咪由張單掛係到

But options have expiry date
所以short side其實係個莊黎

唔該哂巴打講得咁詳細理論讀書同做野都接觸唔少，不過真係落手做都係最近既事

屌

Short put係股價無變/升/跌唔多 都賺到錢
Short call 係股價無變/跌/升唔到 都賺到錢

但係無變/跌/升唔到，唔係都會比時間值扣錢？

Short係賣出去收期權金，比時間值損耗=你可以平啲買返黎平倉

係呀
反正options time value點都會跌

但張野 有目標價 同 時間值
到左價內仲會有人買？
買個條友唔會蝕咩？

如果你講緊long call
買張call果個梗係覺得自己唔會蝕先買啦

Long put就其實好多人用黎止蝕/買個保險

同埋有可能有人做緊strategies 計過條數係有賺嘅

所以其實除左做long put會預左蝕（當買個保險）
其他所有玩法都應該係諗住贏先會去long/short

點解價內唔買得，當我想短炒買100股SQ, 戶口得4200, 我咪買oct 16$140 call, 因為咁價內既期權已經差唔多冇哂time value, 我變左係同正股差唔多1：1既movement, 但本金少左好多

請問例如aapl我買09/10既 117call
如果佢9號到左120。咁我張call價值會變低嗎？
因為如果只有116我知會變廢紙 低過0.1

Strike price $117, 09/10 expired

如果9號apple到左$120
咁你張call理論上至少值$3

想再請問巴打 如果我唔賣出去 會有乜野後果 洗唔洗直接買100手aapl

理論上入左價內你就要行權
所以你應該要接
無咁多資金就平左佢啦

我就係輸左d無錢接價
平左佢係咪意思賣左佢

Eg 你買左1張call
平倉即係賣1張call

反之亦然

短炒嘅話要學識睇IV
同埋要明期權個價其實係點定

知道 麻煩哂師兄 但如果我想行使
係牛牛應該點按 後生仔岩岩開始
學下野 麻煩哂

我都有諗過去整下啲人
特登買價內跟住行權

但係無咩人會提早行權，因為你可以賣出賺期權金，再場內買入一百股

即去到$105時你價內行權，你可以$100買入100股你可以$10000就有$105嘅SQ一佰股，但係你本身值$700個LC期權金就無咗，因為行權。

所以想買入100股，係平倉收番$700期權金 加本身$10000資金 減番 當時價$105 嘅SQ100股，仲有$200剩

所以無人提早行權

會架，派息前會行使拎貨收息當然就快到期先咁做
好似係

睇反又有啲新啟發